<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Facebook on Radikarl</title>
    <link>https://harms-ensink.name/categories/facebook/index.xml</link>
    <description>Recent content in Facebook on Radikarl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <managingEditor>c.harms.ensink@gmail.com (Christoph Harms-Ensink)</managingEditor>
    <webMaster>c.harms.ensink@gmail.com (Christoph Harms-Ensink)</webMaster>
    <atom:link href="https://harms-ensink.name/categories/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Der Facebook-Daten-&#34;Skandal&#34; und was ich davon halte</title>
      <link>https://harms-ensink.name/post/der-facebook-daten-skandal-und-was-ich-davon-halte/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 13:25:30 +0100</pubDate>
      <author>c.harms.ensink@gmail.com (Christoph Harms-Ensink)</author>
      <guid>https://harms-ensink.name/post/der-facebook-daten-skandal-und-was-ich-davon-halte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oh mein Gott, riesen Skandal: Ein 23jähriger Student hat herausgefunden, was Facebook wirklich mit den gesammelten Daten macht. &lt;a href=&#34;http://www.bild.de/digital/internet/facebook/student-deckt-auf-was-wirklich-mit-den-daten-passiert-20203562.bild.html&#34;&gt;bild.de berichtete&lt;/a&gt; und auch &lt;a href=&#34;http://www.rtl.de/cms/news/rtl-aktuell/wie-holt-man-sich-seine-facebook-daten-1a93d-51ca-76-881716.html&#34;&gt;RTL Aktuell war das Ganze eine Nachrichtenmeldung wert&lt;/a&gt;. Laut bild.de fand Max Schrems sogar eine Möglichkeit, &amp;ldquo;Facebook zu zwingen, seine persönlichen Nutzerdaten herauszugeben&amp;rdquo;. Der Fuchs. Hat bestimmt monatelang europäische Datenschutzrichtlinien gewälzt. Ist ja nicht so, dass es diese Möglichkeit schon lange gab&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:linkentfernt&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:linkentfernt&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, und dass eine Suche nach “Herausgabe Daten” im Facebook Hilfebereich einen zu soeben Verlinktem Formular führt. Nein nein, dafür muss man schon etwas früher aufstehen. Aber lassen wir das.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was hat er denn nun skandalöses herausgefunden, der liebe Max Schrems? Was macht denn Facebook nun &lt;em&gt;wirklich&lt;/em&gt; mit unseren Daten? Die Antwort: Nicht löschen. WAAAAAS?!? Also, das ist jawohl das… Moment. War mir das nicht vorher schon klar? Doch, natürlich! Euch etwa nicht? Habt ihr denn wirklich gedacht, bloß, weil ihr eine Statusmeldung wieder löscht, verschwindet sie völlig von Facebooks Servern? Habt ihr denn wirklich gedacht, wenn ihr mit jemandem chattet, wärt ihr völlig unter vier Augen (ganz nebenbei, dass Chatprotokolle auf unbestimmt Zeit gespeichert werden, und dass sogar das geistige Eigentum, was dort repräsentiert wird, auf den Dienstbetreiber übergeht, &lt;a href=&#34;http://www.mynethome.de/2005/03/20/nutzer-haben-keine-rechte/?postid=176&#34;&gt;ist gängige Praxis&lt;/a&gt;? Habt ihr gedacht, das “Places” Feature hat Facebook eingeführt, weil es cool ist, um seinen Usern einen Gefallen zu tun? Das könnt ihr mir nicht erzählen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uns allen &lt;del&gt;ist doch klar&lt;/del&gt; sollte doch klar sein, dass das nun mal das ist, wovon Facebook lebt: unsere Daten. Sie sind das, was den lieben Herrn Zuckerberg reich gemacht hat und das, wovon die Gehälter aller Mitarbeiter bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://harms-ensink.name/images/pigsandthebarn.jpg&#34; alt=&#34;Pigs and the barn&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lösung für das Problem ist ganz einfach, sich bewusst zu sein, dass alles, was wir bei Facebook posten, dann eben bei Facebook ist. Klingt nach einer völlig offensichtlichen Schlussfolgerung. Ist es aber offensichtlich nicht, wenn es die Tatsache, dass jemand sie gezogen hat, sogar in die Nachrichten schafft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lösung ist aber ganz sicher &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt;, jetzt schneeballartige Massenanfragen an Facebook nach Herausgabe der Daten zu senden, &lt;a href=&#34;http://www.mimikama.at/facebook-tipps-und-tricks/verlange-deine-daten-von-facebook/&#34;&gt;wie es manche Blogs und Seiten vorschlagen&lt;/a&gt;. Wie ein Leser des eben verlinkten Beitrages in den Kommentaren ganz richtig sagt:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ist euch eigentlich klar das ihr mit diesen Massen-Aufrufen auch dem Dienst, den Ihr Alle übrigens freiwillig nutzt, Schaden zufügt? Der zeitliche und personelle Aufwand ist bei einigen Anfragen normal, bei einer Schneeball-Anfrage aber für kein Unternehmen zeitnah und sinnvoll zu bewältigen. Davon mal ab gehe ich davon aus, das hier vielleicht nur 1/6tel der Leute WIRKLICH Interesse haben, welche Daten gespeichert werden, die Anderen laufen einfach als Lemminge hinterher und finden es toll, schauen sich die Daten aber sowieso nie an. […]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;(sic)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also: wenn etwas &lt;em&gt;wirklich&lt;/em&gt; privat ist, dann genügt es nicht, den entsprechenden Post bei Facebook auf “privat” zu stellen. Dann sollte man es eben einfach nicht &lt;em&gt;posten&lt;/em&gt;, in drei Teufels Namen! Der ganze Sinn eines sozialen Netzwerkes wie Facebook besteht darin, Informationen mehr oder weniger öffentlich verfügbar zu machen. Wen die Vorstellung, jemand anderes könnte sehen, auf welcher Party er gestern war oder was sein Lieblingsfilm ist, oder mit wem er gerade zusammen ist (Gendering bei Bedarf einfügen), so sehr erschreckt, der ist auf derartigen Plattformen einfach mal fehl am Platze.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:linkentfernt&#34;&gt;Link entfernt, da nicht mehr aktuell, Anm. d. Auth.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:linkentfernt&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>