<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Posts on Radikarl </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
    <language>de-DE</language>
    <author>Christoph Harms-Ensink</author>
    
    <updated>Fri, 20 Nov 2015 12:06:14 CET</updated>
    
    <item>
      <title>first</title>
      <link>http://localhost:1313/post/first/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 12:06:14 CET</pubDate>
      <author>Christoph Harms-Ensink</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/first/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;ein-erster-post:e8fb9c67eba912c72729806db31eaa1b&#34;&gt;Ein erster Post&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;über ein wahnsinnig interessantes Thema. Das werden so viele Menschen lesen wollen, dass die Server von &lt;a href=&#34;https://uberspace.de&#34;&gt;Uberspace&lt;/a&gt; ganz sicher überlastet sein werden! Au ja!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;und-hier-die-gründe-dafür:e8fb9c67eba912c72729806db31eaa1b&#34;&gt;&amp;hellip;und hier die Gründe dafür&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ich bin interessant. Jeder will wissen, was ich zu sagen habe.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Oh ja!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dieser Blog ist sexy. Er sieht gut aus und macht glücklich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dieses Internet-Ding ist noch total neu und ich bin einer der ersten, die es machen. Erfolg garantiert!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Facebook-Daten-&#34;Skandal&#34; und was ich davon halte</title>
      <link>http://localhost:1313/post/der-facebook-daten-skandal-und-was-ich-davon-halte/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 13:25:30 CET</pubDate>
      <author>Christoph Harms-Ensink</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/der-facebook-daten-skandal-und-was-ich-davon-halte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oh mein Gott, riesen Skandal: Ein 23jähriger Student hat herausgefunden, was Facebook wirklich mit den gesammelten Daten macht. &lt;a href=&#34;http://www.bild.de/digital/internet/facebook/student-deckt-auf-was-wirklich-mit-den-daten-passiert-20203562.bild.html&#34;&gt;bild.de berichtete&lt;/a&gt; und auch &lt;a href=&#34;http://www.rtl.de/cms/news/rtl-aktuell/wie-holt-man-sich-seine-facebook-daten-1a93d-51ca-76-881716.html&#34;&gt;RTL Aktuell war das Ganze eine Nachrichtenmeldung wert&lt;/a&gt;. Laut bild.de fand Max Schrems sogar eine Möglichkeit, &amp;ldquo;Facebook zu zwingen, seine persönlichen Nutzerdaten herauszugeben&amp;rdquo;. Der Fuchs. Hat bestimmt monatelang europäische Datenschutzrichtlinien gewälzt. Ist ja nicht so, dass es diese Möglichkeit schon lange gab&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:96761561094cb93478254120eba4cb29:linkentfernt&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:96761561094cb93478254120eba4cb29:linkentfernt&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, und dass eine Suche nach “Herausgabe Daten” im Facebook Hilfebereich einen zu soeben Verlinktem Formular führt. Nein nein, dafür muss man schon etwas früher aufstehen. Aber lassen wir das.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was hat er denn nun skandalöses herausgefunden, der liebe Max Schrems? Was macht denn Facebook nun &lt;em&gt;wirklich&lt;/em&gt; mit unseren Daten? Die Antwort: Nicht löschen. WAAAAAS?!? Also, das ist jawohl das… Moment. War mir das nicht vorher schon klar? Doch, natürlich! Euch etwa nicht? Habt ihr denn wirklich gedacht, bloß, weil ihr eine Statusmeldung wieder löscht, verschwindet sie völlig von Facebooks Servern? Habt ihr denn wirklich gedacht, wenn ihr mit jemandem chattet, wärt ihr völlig unter vier Augen (ganz nebenbei, dass Chatprotokolle auf unbestimmt Zeit gespeichert werden, und dass sogar das geistige Eigentum, was dort repräsentiert wird, auf den Dienstbetreiber übergeht, &lt;a href=&#34;http://www.mynethome.de/2005/03/20/nutzer-haben-keine-rechte/?postid=176&#34;&gt;ist gängige Praxis&lt;/a&gt;)? Habt ihr gedacht, das “Places” Feature hat Facebook eingeführt, weil es cool ist, um seinen Usern einen Gefallen zu tun? Das könnt ihr mir nicht erzählen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uns allen &lt;del&gt;ist doch klar&lt;/del&gt; sollte doch klar sein, dass das nun mal das ist, wovon Facebook lebt: unsere Daten. Sie sind das, was den lieben Herrn Zuckerberg reich gemacht hat und das, wovon die Gehälter aller Mitarbeiter bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/pigsandthebarn.jpg&#34; alt=&#34;Pigs and the barn&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lösung für das Problem ist ganz einfach, sich bewusst zu sein, dass alles, was wir bei Facebook posten, dann eben bei Facebook ist. Klingt nach einer völlig offensichtlichen Schlussfolgerung. Ist es aber offensichtlich nicht, wenn es die Tatsache, dass jemand sie gezogen hat, sogar in die Nachrichten schafft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lösung ist aber ganz sicher &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt;, jetzt schneeballartige Massenanfragen an Facebook nach Herausgabe der Daten zu senden, &lt;a href=&#34;http://www.mimikama.at/facebook-tipps-und-tricks/verlange-deine-daten-von-facebook/&#34;&gt;wie es manche Blogs und Seiten vorschlagen&lt;/a&gt;. Wie ein Leser des eben verlinkten Beitrages in den Kommentaren ganz richtig sagt:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ist euch eigentlich klar das ihr mit diesen Massen-Aufrufen auch dem Dienst, den Ihr Alle übrigens freiwillig nutzt, Schaden zufügt? Der zeitliche und personelle Aufwand ist bei einigen Anfragen normal, bei einer Schneeball-Anfrage aber für kein Unternehmen zeitnah und sinnvoll zu bewältigen. Davon mal ab gehe ich davon aus, das hier vielleicht nur 1/6tel der Leute WIRKLICH Interesse haben, welche Daten gespeichert werden, die Anderen laufen einfach als Lemminge hinterher und finden es toll, schauen sich die Daten aber sowieso nie an. […]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;(sic)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also: wenn etwas &lt;em&gt;wirklich&lt;/em&gt; privat ist, dann genügt es nicht, den entsprechenden Post bei Facebook auf “privat” zu stellen. Dann sollte man es eben einfach nicht &lt;em&gt;posten&lt;/em&gt;, in drei Teufels Namen! Der ganze Sinn eines sozialen Netzwerkes wie Facebook besteht darin, Informationen mehr oder weniger öffentlich verfügbar zu machen. Wen die Vorstellung, jemand anderes könnte sehen, auf welcher Party er gestern war oder was sein Lieblingsfilm ist, oder mit wem er gerade zusammen ist (Gendering bei Bedarf einfügen), so sehr erschreckt, der ist auf derartigen Plattformen einfach mal fehl am Platze.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:96761561094cb93478254120eba4cb29:linkentfernt&#34;&gt;Link entfernt, da nicht mehr aktuell, Anm. d. Auth.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:96761561094cb93478254120eba4cb29:linkentfernt&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stuttgart 21 ungleich &#34;gelebte Demokratie&#34;! Und: Mein Unmut über die Begrifflichkeit &#34;Montagsdemo&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/post/stuttgart21/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 23:05:10 &#43;0100</pubDate>
      <author>Christoph Harms-Ensink</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/stuttgart21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bei &lt;a href=&#34;http://www.radiobob.de/&#34;&gt;Radio Bob&lt;/a&gt; wird heute morgen – angesichts des internationalen Tages der Demokratie – über &lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/2010/11/WOS-Stuttgart&#34;&gt;Stuttgart 21&lt;/a&gt; geredet. Der hiesige Morgen-Moderator, Herr Ebert, benutzte dabei des Öfteren die Phrase (denn so wie er es benutzt ist es nichts weiter als das: eine Phrase) “gelebte Demokratie” im Zusammenhang mit den Protesten gegen das Projekt. Aber das ist – meiner bescheidenen Meinung nach – völlig falsch!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/montagsdemo.jpg&#34; alt=&#34;Montagsdemo&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur um das klar zu stellen: Ich finde das Vorhaben, den Stuttgarter Bahnhof unter die Erde zu verlegen (mittlerweile vermeide ich den Begriff “Stuttgart 21”, kann’s einfach nicht mehr hören), völlig sinnlos, eine riesen Geldverschwendung, die nur deswegen durch sämtliche Entscheidungsgremien gekommen ist, weil diverse Entscheidungsträger geil darauf waren / sind, die Loorbeeren für dieses potentiell prestigeträchtige Projekt (man beachte die Alliteration! :) ) einzuheimsen. UND: Ich finde es völlig richtig und legitim, dagegen auf die Straße zu gehen und als Normalbürger zu versuchen, diesen Nonsens zu verhindern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ABER: Missmutige oder wütende Menschenmassen, die (mal mehr, mal weniger erflogreich) versuchen, ein Vorhaben der Obrigkeit zu verhindern, gab es auch schon zu Führers und auch schon zu Kaisers Zeiten. Mit Demokratie hat das nichts zu tun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nichts desto trotz finde ich es – wie gesagt – völlig richtig. Eines jedoch stößt mir sauer auf: Die Bezeichnung der Proteste als “Montagsdemos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurze Erläuterung: “Montagsdemonstrationen” waren ein wichtiger Bestandteil der friedlichen Revolution in der DDR. Unter diesem Namen gingen zwischen 1989 und 1990 Massen von Menschen auf die Straßen und demonstrierten gegen ihre Unfreiheit und gegen das diktatorische Regime. Das taten diese Leute, obwohl sie durchaus davon ausgehen mussten, dass ebendieses Regime gewaltsam gegen sie vorgehen würde (kurz zuvor hatte das chinesische Militär bei &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Tian%27anmen-Massaker#Arbeiterbewegung&#34;&gt;ganz ähnlichen Protesten auf dem Platz des himmlischen Friedens&lt;/a&gt; etwa 3000 friedliche Demonstranten erschossen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass heutzutage jeder Idiot, der meint, er bekomme zu wenig Hartz IV für’s Nichtstun, jeder Querulant, der mit irgendwas unzufrieden ist und zu viel Zeit hat, Montags mit einem Megafon seine Mitbürger in der Fußgängerzone nervt, und das ganze dann auch noch “Montagsdemo” nennt, ist eine Beleidigung für all jene, die damals Leib und Leben riskiert haben, um gegen eine Übermacht für ihre (ganz unmittelbare) Freiheit aufzustehen und – gelinde gesagt – ein Unding!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum wird das gemacht? Nun sicher, um sich die plakative Wirkung, die dieser Begriff auch 20 Jahre später noch hat, zu Nutze zu machen. Ich denke aber, dass es oft auch noch einen anderen Grund gibt: Ist es nicht so, dass man, um sich der Wichtigkeit und Bedeutung seines eigenen Vorhabens zu versichern und diese auch vor einer breiteren Öffentlichkeit zu unterstreichen, dieses Vorhaben über den Namen mit einem wirklich Bedeutungsschweren und in der deutschen Geschichte beispiellosen Vorhaben ähnlicher Art verknüpft? Ich meine: Ja! Und das finde ich, unter den oben erläuterten Gesichtspunkten, höchst unmoralisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie, geneigter Leser, auch eine Meinung zu diesem Thema haben, würde ich mich über einen Kommentar sehr freuen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von der Offenheit</title>
      <link>http://localhost:1313/post/von-der-offenheit/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2010 23:23:10 &#43;0100</pubDate>
      <author>Christoph Harms-Ensink</author>
      <guid>http://localhost:1313/post/von-der-offenheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine Bloggerin namens &lt;a href=&#34;http://twitter.com/silenttiffy&#34;&gt;&amp;ldquo;Silent Tiffy&amp;rdquo;&lt;/a&gt; hat sich in ihrem damaligen Blog, den es jetzt leider nicht mehr gibt, einige Gedanken zum Thema Twitter gemacht. Eineinhalb Absätze aus Ihrem Blog hatte widerum ich in einem meiner alten Blogs zitiert. Auch dieser Blog ist jetzt gelöscht, aber das Zitat möchte ich dennoch retten, da es meine Meinung recht präzise wiedergibt:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ist es denn aber wirklich so, dass mit der Preisgabe persönlicher Details und Schattenseiten die totale Transparenz, und somit auch die totale Angreifbarkeit hergestellt wird? Meine steile These dazu ist, dass genau das Gegenteil der Fall ist. Zumindest gilt das für Kommunikation auf Twitter. Ich weiß genau wer schwul ist, wer zuviel trinkt, wechselnde Geschlechtspartner hat oder bei den Jesus Freaks rumgammelt. Jeder weiß es. Die Selbstverständlichkeit, mit der man sich preisgibt, nimmt Tuschlern, Lästerern und Verleumdern den Wind aus den Segeln.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Und weiter:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ich persönlich gebe mich gerne offen, denn so bin ich nun mal. Der Psychoanalytiker würde sagen, dass es nicht Aufgeschlossenheit ist, sondern eine Maßnahme, mich unangreifbar zu machen. Man kann nur jemanden beschämen und verletzen, für den dies mit einem Gesichtsverlust einhergehen würde, oder besser gesagt: mit dem Verlust der Maske, die er nach außen trägt, hinter der er seine „echte“ Identität verbirgt. Unverkrampft Dinge von sich preiszugeben bedeutet, andere der Macht zu berauben, die sie missbrauchen könnten für Verleumdung, Verrat und dergleichen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
