<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Twitter on Radikarl</title>
    <link>https://harms-ensink.name/categories/twitter/index.xml</link>
    <description>Recent content in Twitter on Radikarl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <managingEditor>c.harms.ensink@gmail.com (Christoph Harms-Ensink)</managingEditor>
    <webMaster>c.harms.ensink@gmail.com (Christoph Harms-Ensink)</webMaster>
    <atom:link href="https://harms-ensink.name/categories/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Von der Offenheit</title>
      <link>https://harms-ensink.name/post/von-der-offenheit/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2010 23:23:10 +0100</pubDate>
      <author>c.harms.ensink@gmail.com (Christoph Harms-Ensink)</author>
      <guid>https://harms-ensink.name/post/von-der-offenheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine Bloggerin namens &lt;a href=&#34;http://twitter.com/silenttiffy&#34;&gt;&amp;ldquo;Silent Tiffy&amp;rdquo;&lt;/a&gt; hat sich in ihrem damaligen Blog, den es jetzt leider nicht mehr gibt, einige Gedanken zum Thema Twitter gemacht. Eineinhalb Absätze aus Ihrem Blog hatte widerum ich in einem meiner alten Blogs zitiert. Auch dieser Blog ist jetzt gelöscht, aber das Zitat möchte ich dennoch retten, da es meine Meinung recht präzise wiedergibt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ist es denn aber wirklich so, dass mit der Preisgabe persönlicher Details und Schattenseiten die totale Transparenz, und somit auch die totale Angreifbarkeit hergestellt wird? Meine steile These dazu ist, dass genau das Gegenteil der Fall ist. Zumindest gilt das für Kommunikation auf Twitter. Ich weiß genau wer schwul ist, wer zuviel trinkt, wechselnde Geschlechtspartner hat oder bei den Jesus Freaks rumgammelt. Jeder weiß es. Die Selbstverständlichkeit, mit der man sich preisgibt, nimmt Tuschlern, Lästerern und Verleumdern den Wind aus den Segeln.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Und weiter:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ich persönlich gebe mich gerne offen, denn so bin ich nun mal. Der Psychoanalytiker würde sagen, dass es nicht Aufgeschlossenheit ist, sondern eine Maßnahme, mich unangreifbar zu machen. Man kann nur jemanden beschämen und verletzen, für den dies mit einem Gesichtsverlust einhergehen würde, oder besser gesagt: mit dem Verlust der Maske, die er nach außen trägt, hinter der er seine „echte“ Identität verbirgt. Unverkrampft Dinge von sich preiszugeben bedeutet, andere der Macht zu berauben, die sie missbrauchen könnten für Verleumdung, Verrat und dergleichen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>